---
sidebar_position: 2
---

# H5P – Accordion
## Intégrer des blocs de texte dépliables

![](img/h5paccordion1.png#printscreen#droite#colonne)

**Accordion est un module H5P qui vous permet d’intégrer du texte dans un bloc de texte déroulable.** 

Le texte est structuré en différentes sections que l’utilisateur peut déplier d’un simple clic. Il permet de varier la présentation
des contenus de votre Moodle.  

Des liens peuvent être insérés, mais il n’est possible d’intégrer que du texte.

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5paccordion2.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Accordion".**

## ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  
![](img/h5paccordion3.png#printscreen#droite#colonne)

➡️ **Dans le formulaire qui s'affiche,** 

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Entrez le titre** de la section.

**3.** **L’accordéon ne peut contenir que du texte.** Entrez celui-ci dans le bloc "Texte".

**4.** Cliquez sur le bouton **"Ajouter PANEL"** pour créer une 2ème section et recommencer la saisie (Titre et texte).  
Vous pourrez encore créer d'autres sections si besoin.

**5.** Cliquez sur le bouton **"Enregistrer".**  

![](img/h5paccordion4.png#printscreen#droite#colonne) 
L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />

